% PW-DOM  Compte rendu de TP

# Compte-rendu de TP

Sujet choisi : TP2

## Participants 

* Hadiby Chemsseddine
* Hachem Mohsen 
-----------------------------------------------------------------------------------------
PART1:
  1) cut -d , -f 2 text1 | wc –l
On a pu trouver 68 
2):
cut -d , -f 2 text1 | uniq -c | sort -n
nous avons trouvé 58
pour avir le top on fait : 
cut -d , -f 2 text1 | uniq -c | sort -n | tail -1 (pas toujours vrai)
IL FAUT DECOMMENTER LES TESTS 
6):
pour la question 6 il faut mettre un argv[1] ;
-----------------------------------------------------------------------------------------
PART2:
    11) On peut remarquer qu’il y a 100 antennes référencées dans le fichier manipulé.
On a pu déduire ça en utilisant la commande:  cut  –d  ";"  –f  1  text1 | sort –n | wc  –l 
Ce nouveau fichier de données contient comme information supplémentaire une "clé primaire" qui est l’attribut "ID". Cette donnée permet d'identifier de manière unique un enregistrement dans une table.
   12) Dans ce jeu de données, 4 opérateurs sont présents.
Pour savoir cela, on a utilisé : cut  –d  ";"  –f  4  text1 | sort –n | uniq –c | wc  –l

Pour savoir combien d’antennes possède chaque opérateur, on a utilisé la commande :
cut  –d  ";"  –f  4  text1 | sort –n | uniq –c 

BYG : 26 antennes
FREE : 18 antennes
ORA : 26 antennes
SFR : 30 antennes
aussi 
tail -n +2 text1 | cut -d, -f2 | uniq | wc -l
13)On peut bien valider le format kml avec la commande xmllint --noout , il est bien valide 
14)Vu son structure qui est un peu complexe à cause de la présence de nombreuses balises (format xml), nous pouvons dire que ce fichier est difficile à exploitée et il contient pas mal de redondances. et lourds en terme de taille par rapport aux autres fichiers Cependant, en l'ouvrant avec Google Maps, ce fichier représente très bien son contenu, à savoir les antennes réseau ici.
